---
ID: 262924
post_title: 用 eclipse 搞定 servlet
author: 南 靖男
post_date: 2006-05-23 11:08:12
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2006/05/262924
published: true
---
手工记事本写 servlet 确实有一点麻烦，特别是摸不着头脑的时候。
根本不晓得哪是哪，稍微一不注意，文件名不对头或是目录不对，乃至最后的配置不对。都可能造成一样的错误，就是失败。
一直都感叹 JSP 的庞大，从 Java 继承过来整个世界观。
这次重新开始，选择 IDE 了，用 eclipse+tomcatPlugin+lomboz 并且不再折腾 Apache 只用 Tomcat 做网页服务器。
昨天一天的功夫重新搭建开发环境，找文档方面比以前有所提高，基本可以认定自己是否找到有用的东西了。一大进步啊～～
然后今天就找来一个简单的 HelloWorld servlet 开始折腾，比意料之中的简单，估计是前期已经消化了不少概念的东西。
所以对于如此庞大的东东，想一气呵成两下三下解决是不可能的，还是多多花点时间慢慢磨。